iPad Pro 2018 & 2020 用家討論區 (17)

2018 vs 2020
1. CPU: A12X vs A12Z
2. RAM: 4GB (Except 1TB also 6GB) vs 6GB
3. Entry class 64GB vs 128GB
4. 12MP Wide camera vs 12MP Wide camera + 10MP Ultra wide + LiDAR Scanner (玩AR) (PS. 冇iPhone 11/11Pro 粒night mode 鏡頭)
5. WiFi 5 vs WiFi 6
6. Both support "Magic Keyboard" and "Apple Pencil 2"
7. 重量~Same: 1.04lb (11"), 1.42lb (12.9")

Weight Ref:
iPads: 0.98 lb (iPad Air 2 9.7"), 1.09lb (iPad 10.2"), 0.67lb (iPad mini 7.9")
MB: 2.8 lb (MBA 13.3"), 3.02lb (MBP 13.3"), 4.3lb (MBP 16")

重量就算一樣但如果面積細D拎上手係會輕D, 所以gen 3/4 感覺輕gen 2 好多 (實際只輕左0.12lb)
(1kg = 2.2lb)

呎吋：2018 11/12.9 & 2020 11/12.9
顏色：銀/太空灰
官方售價：
11吋
64GB WiFi $6,399 vs 128GB $6,399
256GB WiFi $7,499 vs 256GB $7,199
512GB WiFi $9,099 vs 512GB $8,799
1TB WiFi $10,699 vs 1TB $10,399

64GB WiFi + Cellular $7,499 vs 128GB $7,499
256GB WiFi + Cellular $8,599 vs 256GB $8,299
512GB WiFi + Cellular $10,199 vs 512GB $9,899
1TB WiFi + Cellular $11,799 vs 1TB $11,499

12.9吋
64GB WiFi $7,999 vs 128GB $7,999
256GB WiFi $9,099 vs 256GB $8,799
512GB WiFi $10,699 vs 512GB $10,399
1TB WiFi $12,299 vs 1TB $11,999

64GB WiFi + Cellular $9,099 vs 128GB $9,099
256GB WiFi + Cellular $10,199 vs 256G $9,899
512GB WiFi + Cellular $11,799 vs 128GB $11,499
1TB WiFi + Cellular $13,399 vs 128GB $13,099

有巴絲話實體Keyboard同iPad 速成輸入法出咗啲問題
用實體Keyboard打速成揀第9個字嗰陣會唔到會出個字，出第一個候選字+數目字
例如打「一一9」會出「二9」，但1-8就冇問題嘅，順利出到
解決方法：打倉頡/ 更新iPadOS 13.5

留名

想要

買左對BeoA1 for iPad 打機用

LM....

持有mini 4, 10.5，12.9，三部都好用

有10.5 同12.9 想買部mini

買啦，mini夠輕，拎住周圍用好正

mini 1, air 3, 18 pro 11 持有

本身有部Ipad mini2 用左7年

最近想入部ipad pro
如果主要睇youtube netflix

2018係咪都夠用?
64gb多唔多翻新品出?

想問邊度仲有2018賣？

有時apple官網有翻新嘅2018，要間唔中上去睇

唔好等翻身，要好勤力補住，直上2020 pro

每日一用電腦就睇實
都要捕兩至三個星期先見一轉 64gb wifi

不如講下３部分別既用途

想知10.5同12.9

12.9應該唔止,11會易d

mini 4 - 出街用
10.5 - 睇片，youtube, 出左咁耐電仲好襟又太好用，留返做副機
12.9 - 貪新鮮想用更大既mon，睇片，youtube

翻身11 64係睇運

做設計，但又想帶出街睇書應該買邊部好？
(點解唔買kindle 果類，因為彩色圖睇唔到幾大影響)

設計即係攞嚟做咩？

係
不過我捕其他款 wifi

有時見工做presentation 帶mbp 好重，有時想出街拿黎睇書，好似好怪

見工、設計即係做啲乜嘢？
攞嚟畫嘢？開設計圖？

其實讀設計係會知自己需要d乜
利申 今年design grad

就算係做設計都係咁話

岩岩升ipados 13.5.1

公司啲email 又show 唔到出黎， fb 同幾個apps 又開唔到，近幾次upgrade 得今次係咁

今日居然冇keyborad返

入左12.9等到貨
想求推介個保護套 最好當然靚
不過最重要嘅要求係要有穩嘅打字&畫圖角度
暫時心水係moshi同jtlegend 不過唔知邊隻穩啲

我都想買架
不過見多左4g 但貴左一千
所以無入手
穩定打字既就原裝

翻新機係唔係唔換mon架？
Ipad最驚佢有白斑？

淨係殼同電池係全新

都係買全新好

岩岩屌左部2018 12.9翻新 64GB LTE
6399
好快一分鐘就冇貨

點捕到有貨出

豐澤係咪無可能有12.9 magic keyboard 貨？

有冇64 wifi?我捕左兩三個星期

唔見有，有64 LTE已經係奇蹟
1分鐘就冇貨

thz bro

收工嗰時無聊上去翻新嗰個網站睇吓點知見到有
即買

最奇怪就係手機版個Apps係冇嘅

想問各位巴絲打，如果Smart Keyboard 同 Logitech slim keyboard 應該揀邊個好？一般保護smart keyboard 夠唔夠？但logitech 驚唔係原廠，怕有野唔support

早2日見到沙田勁多喎

12.9唔係日日有

新po lm

好彩之前係蘇寧買到

好得意

IPad Pro 12.9

就到了

帶出街睇書手拎住部12.9
簡直吸引眼球

岩岩部ipad pro 11吋 2018 買埋applecare 之後連張mon貼都唔用🤣🤣清好多

貼imos

買左applecare就唔貼咁貴la
依加想買張紙貼買埋枝筆用黎畫畫
各位巴打有無推介

imos真係好滑

仲滑過唔用Mon貼？

真係差唔多, 我係星際貼imos 3SAS

我之前係台iphone 有貼過
但跌落地就爆左😢之後就用番at貼

你點跌

斜踩落地下😔裂左少少
不過台灣貼2百幾 同埋真係無塵房貼
因為我順便包埋膜 前後整左個幾鐘

平時做文書野多 check email+睇片
ipad pro+magic keyboard 定macbook pro好
多數都會帶出街用

梗係ipad pro

唔知呢個改良版出係咪真係fit

新版？我之前買果隻裝左連keyboard摺埋個case會彈起少少

新版
佢直頭個case有金屬接觸點同凹少少，所以裝埋上magic keyboard個底係會平晒

自膠
無凹但佢係唔洗就返個magic keyboard 攝入去

我係reddit嗰類討論區睇話佢整緊新版
流料？定唔係preorder呢隻？

厚上加厚

睇你文書係做到咩程度
唔好聽呢到d人講太多
親身落士多試下demo做文書適唔合適合自己先

無錯,用落先知
可能好多野唔就手

Overall 基本野用 iPad 真係爽好多，MacBook 一太熱成部機就會變慢🤦🏻‍♂️

利申: mbp 16 + iPad Pro 12.9 用家

屌...望到ipados愈黎愈成熟，搞到我好想賣左部ipad 10.2入ipad pro....但部ipad 10.2先買左半年都無

等候refurbished iPad Pro 2018 64gb/256gb中
其實文書用64加手指夠唔夠
見256個價5399又諗不如加多小小買2020 128gb

點解一開始會買10.2既，我覺得10.2連拎黎娛樂既資格都無

因為個陣覺得ipad個生態未夠完善，然後想買部ipad黎撚下就求其買左10.2，唉...個陣應該買翻新pro 10.5都好過10.2

加手指個機制Android 有啲唔同
iPad 個手制同電腦一樣 你可以放啲file入指再喺iPad 開嚟睇
但你冇得將iCloud photo 同app裝入手指
即係你用晒64gb後你冇得再裝app

iPad 個手指

如果而家要買pro就2020款，或者捕翻身2018，但後者要睇運同埋要成日昅住

最驚係Apps爆左，睇黎買128/256好啲
Magic Keyboard 太貴，諗住用Pencil 加個藍牙keyboard

我諗應該買下代pro，睇下佢macOS個migration做成點先

傳聞下代pro年尾或出年，睇你等唔等到

其實我買黎都係撚下，無咩需要性，係見到WWDC講到咁正先手痕左，要等點都等到既，早幾個月先出完2020版，我唔信年尾又出啦，至少都年半先update啦

MPB15-->MBP16 半年都冇

Ipad

出咁密架咩...

ipad 3發生過一次半年後出4
希望今次唔係啦

咁唯有希望佢快啲整合macOS同ipadOS既app

會唔會有人試過衛訊果啲trade in iphone 換ipad？
有部XR 128多

都係買咗翻新加ac，用途一樣
本身都唔想用貼但真係好多指紋
最後追post見有巴打用movfazz紙貼就買咗嚟試
用嚟睇雜誌好撚正
寫野都好好
我自己幾鍾意

有冇用埋新出個keyboard?

岩岩先出2020
應該2022先出啦下話

I vote for macbook air

係呀 手感好好
你痴過玻璃返唔到轉頭
我iphone痴
佢可以頂到你一次跌落地既
我上次跌落地無爆mon 淨係爆貼

3sas都唔係玻璃 食唔到道力
痴玻璃先得

真係好滑 同防油

只做文書好似真係MBA 2020
學生價升i5 7699 做少少執相應該都夠

想請教下Refurbished係咪好少有ipad pro 11"?
等咗幾日都唔見

有
不過多數得lte版

我就係想要4G版 256果款
唔該晒 咁我繼續部下

唔好客氣, 我日日捕住
不過都係決定買ipad 2019新機算
pro 11" 我見經常都有
不過就未必係你心水果款

如果再發生 我一定買新pro

諗梗買ipad pro 2020 12.9”

係咪可以駁usb c 手指

價錢照計，無乜分別

買左2020 pro希望22年先出下代
未買既希望21年出下代
利申：幾個月前買左2020 pro

如果有大專優惠價應該買2020定翻新2018?

2020啦

果陣俾人罵到傻
APPLE應該唔敢，唔怕公關災難咩

nomad出左ipad pro case
可惜唔係apple嗰種磁力folio

其實12.9”

你地用會唔會買 LTE版

今朝未訓醒 一野係梳化坐左落部12.9ipad pro 上面
即刻彎撚晒
屌 買左一個月都唔夠
要去換翻新機

有lte 好好多

係咪比起靠iPhone share個personal hotspot好

講開有冇人係買128GB

冇用case?

諗住買左ac+ 唔用套😂

個幾部10.5 /12.9大容量翻新好篤眼篤鼻

出街用 拎住12.9已經夠大部
wifi版 有時就咁㩒連落iphone 連唔到

然後又要搵部電話出黎
解鎖 setting
又要係部ipad 㩒
等佢連先用得

熄咗機 隔一陣又要再連過

換左部service unit
Model no. M字頭？
唔通唔係翻新機？

又準備出A14X🤣

我講都得啦

人人連登首席分析師

apple wifi sharing真係好ON9

乜野no. 先係翻新機？

我上年10月都換咗部M機

太多倉底貨掛

睇生產日期都係頭個幾批貨

F字 好似係

可能我少用
個hotspot次次都一㩒就得

最近12.9 好似無咩現貨咁？我見就算網上訂都要等成個月咁

咦 又見到你
原來我哋係自己友嚟

其實我已經walk in買左, 本身想買256gb 但係現貨話無哂512gb 樓下既pro, 迫住up 左上512

想問下點樣可以將usb手指or sd卡既相過入去相片到，我揾黎揾去都只係可以過入去個file到。過入去電腦先搞又怕搞亂晒啲日期順序
巴打們有冇方法？

可能太新，未有翻新

插手指、打開相片app有無匯入？

就係冇如果重新整合過一個DCIM file，啲日期就會變咗做今日

我部係2018款😂

好似邊日匯入就係邊日🤣

用app改exif唔得？

請問有冇人update左13.5.1
有冇大伏值唔值得update?

有無巴打呢排買左keyboard 到個日期今日係第一日 但仲係processing
之前次次買野都係第一日會到

我6月頭買，都要7月頭先到貨

我係6月24 至 7月 3 仲以為佢會第一日就送到
之前買野都係第一日到

淘寶有巴打

??

LTE版就有貨

太多相啦有排改

但照計你過相 晎月只會影響recent
入返"Photos"佢係跟EXIF架？

唔係連登黎架喎 notes app黎

大家幫下眼睇吓咁樣有冇陰陽mon問題
開到最光冇用True tone
唔多識睇
啱啱屌咗部翻新12.9 64

用magic keyboard 仲加唔加到mon 貼？
冇貼會唔會俾keyboard 整花

唔識睇/你自己睇唔出未當佢冇囉

咁就咁睇張相你覺得有冇

有 快啲去換

講真？點睇得出

各位大佬幫幫手睇吓

請問各位有無用IMOS貼？如果想買香港有無地方賣同埋有得貼埋？

星際一樓

感謝，到貨即刻去貼

而家pro 11 wifi 256係咪全港都冇貨

唔好話11 12.9 灰色我都搵唔到

有冇人用呢d紙質貼？
我唔介意會唔鏡面
但會唔會勁明顯低res 左好多？

同埋用apple pencil 係咪真係咁好feel，易唔易花/磨筆？

會矇少少
Apple Pencil 幾好feel

MacBook 打字真係有啲痛苦 部機一熱 成個keyboard 都會熱

ipad2018上用過，寫字好有feel , 但會低res左少少，我買pro就唔會用佢

pro 都係用返普通玻璃貼好D?

又有D怕MAGIC KEYBOARD 會合唔實?
好似唔知邊度睇過有人講有呢個問題, 但又搵唔返, 唔知有冇睇錯

fur elise

有，就是爽。熱起上黎， mbp 用 chrome 播 youtube 都疾

如果我睇到有，你睇到冇咁點算？😎😎

同問7月到貨

用過，最後轉返玻璃
唔係重度寫野畫野既用家真係唔建議用
會磨蝕枝筆之餘仲哂左IPAD PRO個MON

instant hotspot未試過唔work喎
冇需要拎電話出黎
用幾耐都唔會斷
似你部電話有問題多

所以就係想聽吓你哋嘅專業意見

禾睇唔出

岩岩買部12.9翻新機USBC 位有一小點花
大家部ipad USBC位有冇花？

咁就好
因為成日聽到你地話咩陰陽mon
好驚中咗招都唔知

信自己對眼

如果我自己睇呢又唔多覺嘅

你冇陰陽眼梗係睇唔出

有咩方法最快整死ipad 粒電

你咁鐘意去換機, 快啲去士多換機啦

等緊香港back to school
唔知會唔會有airpods送

唔使去士多換機
AOS14日內任換

3級

1. 加到
2. 會

即係咁
你又要平 但又要好似新機咁
咁無辦法架喎
一係你就比新機既價錢買新機
到時你就可以驗屍官咁驗部機
有咩就退
重有果啲陰陽mon
同買ips話漏光一鳩樣
平時用係咪影響到你？
係既話你咪拎齊證據去搵藍精靈換
老老實實 真係抵香港無得14日內退
自己攞黎 就算之前10.5 白點都係
我買過四部 得一部用左2年先有
個個未買就已經驚定

翻新機我都買過好多部
蘋果聲稱話翻新機都有新電新機殼，我expect 比成六千蚊買部完美嘅有咩問題，唔關新唔新機嘅事囉 ，
正常情況下點會一開箱個USBC就有小花
不過我見呢部機個mon其實都算靚，完美黑色背景冇死點冇光點，都諗緊換唔換機好

各位你一開箱見到個USB C咁樣會唔會打上換？

iPad Pro + keyboard
用左之後真係翻唔到轉到 部mac放係屋企好少用而家
出街做野都係拎ipad算

換啦 唔換正契弟
比六千幾銀 買部ipad竟然有粒點
點接受到？
重衰過結婚先知條女唔係處一樣
不能接受

唔會。依個位用用吓多數都花

換啦 唔換正契弟
祝你越換越衰

唉真係好卑劣

有無巴打用緊Logitech slim folio pro keyboard
我pair極都pair唔到
係咁彈pairing took too long 個msg出黎

有無巴打知開唔到機拎去apple store大概要幾錢？
如果壞主版係咪買過部好？

點卑劣法？
正如你去茶餐廳食飯入邊有舊屎俾你你會照食？
你話係就得啦

有咩方法最快整死ipad 粒電

講緊你要特登整衰舊電拎去換

姐係碟飯無問題你自己加舊屎入去要人換俾你啊

冇寫，要寫字，有d 阻力會好d

不過，筆頭有得換

估下咁樣換完拎返出嚟碟飯廚房會加咗啲咩

所以先話重度寫字用真係幾正
我個人多數寫簡單notes同睇netfilx
所以諗過唔考慮類紙mon貼

我自己就經常寫野

依家ipad pro 2020 係咪邊到都無貨？

一部還一部
呢部係另外一部機

今日去買Apple watch見士多都好多人買ipad pro

一樣還一樣
機主個人係西, 用咩機都係西

今代好多人買,
我想買多部12.9 睇住個送貨日期係咁推遲
應該好好賣

估佢唔L 到
2018 到2020 改變唔多，反應好似好過2018出果陣

有冇巴打會駁pro 去個大mon 當家用電腦用？上網睇左堆片，但唔係好見到啲人既用後感，想知如果拎黎上網睇片簡單文書個效果係點

將個4:3 screen 擺在16:9 mon 度

買部mac 啦

啲片見到入左app 例如chrome 好似係大mon度睇會自動fit size

咁我又未試到咁多, 但一插個hdmi 見到個mon 咁我都即係放棄, 頂唔順

有啲第三方app 例如shift screen

On9

好怕啲人買果幾千銀野好似已經拎左佢全副身家咁, 咁在意果丁點defects 好心就買全新唔好買翻新機啦, 果個位基本上都花梗

想買mac啲人唔敢買住
買部ipad pro + magic keyboard頂住先
一試可能會發現自己其實ipad都夠做

岩岩抹Mon嗰陣時唔小心俾粒塵整花咗個mon
拎返去AOS14日內免費全退了

翻新機嗰度好快會有我部12.9 64

講開又講個magic keyboard一路都冇現貨

訂要7月先送到

所以用住smart folio先喺屋企 駁番個bt keyboard用住先

今日wifi版番貨

有冇人知如果上網見store pickup有貨我然後我去舖頭用education discount買唔買到
頭先見education store一定要等七月尾送貨

應該係得

我好耐之前仲係學生買10.5吋係咁樣買

而加唔知 一早唔係學生

唔得
Store pickup 係你買咗先再pickup 喎

但佢本身有現貨唔用store pickup都俾買既應該 我買10.5果陣都得

Oh 睇錯 可以嘅

本身都以為冇貨 今日落studio a問有 即時買咗

大種乞衣格 改唔到

個乞衣乞到今日都仲乞緊

本身仲用緊ipad mini 2 + duet, 但係真係慢到頂唔順
早兩日買左12.9 ，希望唔會唔慣...由最細部跳到最大

唔退就笨柒啦
自己嘅損失蘋果係唔會同你cover

尋日先喺IFC 硬食左LTE版
D藍精靈仲講到七月中至尾先返貨

今日wifi版就返貨

一定係我太燈
買完之後就全部返貨
明明睇咗成幾星期都冇貨返

藍精靈講既野你都好信

買教育優惠嘅話
你可以去到門市同佢講話用教育優惠
佢會即時睇你學生證
即時幫你做
減$800

利伸：尋日先買完

仆街 窿澤咁串唔俾齋買magic keyboard 要跟機買

唔準你咁講呢度個個都叫佢哋做天才

LTE 版好丫，夠方便，我都係特登放張公司卡落去用，冇wifi 就4G

我冇公司卡呀嘛，喺度睇緊有冇啲一年無限上網嘅卡賣買

用家庭plan 囉

去鴨記大把年卡
百幾蚊1x~30gb 一年

成功

唔係好識用apple pencil個double tap
好似好多次先有一次有反應 究竟我唔識用定支筆壞

冇問題喎，tap 佢兩次轉筆同擦膠

有D款佢都唔係減800
個價同你EDU STORE一樣咋嘛?
唔係咩?

係應該跟Edu Store 個價

5舊水 買隻512嘅sandisk type c手指
定買2tb portable hdd好

512 type C

如果家用/office 要快就hdd
USB for走黎走去

兩者有冇咩推介

或者有冇啲係type c線 hdd

依家好似又冇事

-800 咁多咩
我以為11’ WiFi -400 only
今日去買唔知有無貨

應該係睇model

今日打左去問所有Apple store
又係全線無貨
屌

你買咩先

用App睇仲有貨啵 你不如落去問下

12.9有貨

用咩app睇
我想買11’ 128gb WiFi

Apple Store個app

11”就真係冇

12.9”就有既

部iPad 個battery percentage 差極都唔郁 咩事

係咪如果想用education discount 就一定要係Apple store 買？
凶宅個d就唔得？

如果是大量的相的話用2TB HDD讀會好慢

如果是2TB Document那沒所謂

好彩今日終於買到256GB Wifi 12.9”

不過最衰magic keyboard 未有貨

平啲買住個Smart Folio 先

再貼埋張玻璃貼先放心用

我用緊上面隻HDD已經format左做exFat，但部iPad Pro 11 都係read唔到，隻HDD係有電到但就read唔到，反而部Samsung S20就read到。我想問下係咪唔support HDD?

G-raid 又read唔到（有type C port)
HDD enclosure又read唔到
而家external HDD都read唔到
可以點搞？

咁好似hdd好啲 我溝埋mac用
Doc又有啲乜都有啲咁

我舊果隻wd my passport 1tb 用到喎
Macbook平時都有用佢

個hdd分咗3個位都得添

aos/apple store

早幾日先係凶宅買到教育價

Thanks

有冇ext. Power?

Magic keyboard要7月22先有得拎

周圍睇下邊間有得買啦

但其他地方買都有Apple Care+保？

因為部iPad 買左

Keyboard 都有Apple care +咩

咁我唔知分開買有冇

外國好似係分開買都可以 香港唔知

Apple care + 唔駛買機果陣一齊買嫁

買左keyboard 都有得延長保養

我知ac+唔洗一齊買啊 但樓上好似係問keyboard之後分開買得唔得

岩岩format左幾次又用到，不過Graid嗰啲都係用唔到我諗都係死症黎

我以為唔阿power 推，我用過harddisk 唔得

好似係加返落你原本ac+ 度

7月1號見

獨裁政府共通點⚠️ 切爾諾貝爾影評解析 HBO Chernobyl

姐係3.5“ SATA HDD係點都read唔到？

大家有冇啲直立式放ipad既stand推介

淨係諗到macbook用呢個靚 如果有得同時放兩部ipad / macbook+ipad就最好

我IPHONE DOWN左APPS
IPAD又會自己DOWN
有冇得斷左佢地個同步架?

設定>iTunes與App Store
自動下載嗰度熄晒佢？

Magic keyboard 12.9 中文拼音 Apple store 全新未開
有冇人接收？

唔知有冇Off topic
但想問問邊度買 iPad mini抵

有冇邊隻type c hub好介紹？主要想有sd card同hdmi

我read 到，g drive 1 tb

hyperdrive好似唔錯

你想要有線家冇線？

有冇師兄教路
如果想平時畫畫愛黎放落IG 唔會係太專業嗰種
係咪買iPad Air最適合不過？
Apps用sketchbook

11定12.9?

同問，買Smart Keyboard 定Logitech keyboard 比較好？

買咗2個星期
其實本身都唔想用case
但拎出街枝筆又唔知點搞好
睇咗大路款嘅case
又唔係好啱心水
想睇下有冇人用啲另類少少嘅可以參考下

11拎出街好方便
12.9太重再加埋個keyboard不如拎翻macbook

最好就Magic keyboard
不過呢個比我會揀翻Smart Keyboard算

Btw我用緊11 唔記得講

帶出街真係11先好用
我一開始比12.9深深吸引左 直到想帶出街用先發現真係唔太方便

點解ipad pro luxury product都可以賣斷

政府嗰1皮掛

真係爭咁遠？
不過我屋企用多，無理由唔買大

因為係幾好用唯一缺點真係唔平

同意，我就係12.9換11

我都係大換細 用左一排覺得如果要大或者做d heavy duty 野用電腦都得
因為用得tablet都係做lightweight野

有冇人有用paperlike

張野訂左成兩個星期都未到
想知通常要幾耐

好似正常 有冇tracking睇？

好似要買三份個package先有tracking
希望唔好遲過部機

2018 12.9 64gb 都幾難捕下,成個月都冇

唔會咁耐掛
你部機幾時到

我4、5月訂左
一個月先到

我諗緊買11定12.9
因為我會買埋magic keyboard
上網睇評價如果11用既話個keyboard好逼
12.9就會好d,我自己而家用緊ipad pro第一代 唔知重量係咪差唔多

唔記得講，帶出街應該都係見客既時候
多數係office用

我想買2018 11 64gb

新款輕大約百幾克

前兩三星期有,出左兩次
11吋好似多好多

我見大機得返256以上

痴線

係咪唔准

有冇人有興趣組團買夠3 set落單
可以有免費tracked shipping

如果你拎出街加magic keyboard就真係11好啲
12.9既話真係好L重
不過個人喜好啦 接受唔到細mon就揀12.9啦
我自己會鐘意11 出街屋企用都方便
Keyboard 就冇咩特別 都係咁打字

12.9 magic keyboard先係full size,因為咁簡12.9

我自己冇乜所謂 11吋都開心使用中
同埋12.9加keyboard我出去做野不如拎MacBook 仲好

用ing

值唔值個價？

長期寫字或者畫畫既話就值

同意
真心如果會重度拎黎睇片就唔建議

點解 係咪有咩缺點

我又唔係成日寫字 但有時我覺得我唔寫既原因就係因為個screen滑到我寫親字都好樣衰
所以次次寫幾筆都係寧願打出黎

基本上係佢一塊磨砂貼
自然會令到個MON無咁清楚，透光差左
對睇影片有要求又唔多寫野畫野都係用返玻璃貼好

有冇hub介紹

想要個type c可以charge+data transfer

唉

無事的

cwb有貨今日

收到，下晝去

12.9 iPad + Magic Keyboard / Macbook Pro 15
一齊用
個mon 大啲真係爽啲 11吋仲要係 3：2 睇落又再細左

12.9吋真係一個A4 size咁就唔同

基本上大部分文書做到既都用佢做埋

等極都未有

三百蚊兩塊，試下都ok

mbp 15 sidecar 12.9
mon都唔洗買

想買wifi版 但周圍都係得wifi+4g

有MBP仲買唔買ipad pro 好

冇關係

有MB 都可以買PC, 有android 都可以買iphone, 有iphone 又可以買ipad

我買下一代IMAC

我都等睇config...

頂
即係機到左都唔開得

我岩岩買到PAPERLIKE 貼左. 但我支筆未到要7月4至11日先到...

點解我paperlike會俾人cut單

好似有好多隻叫PAPERLIKE

我係貼呢個

終於買到翻新ipad pro 11
4號攞機

岩岩有？ 依家睇無

有12.9 64
諗緊

我不嬲睇佢個app既
但岩岩上佢官網見到有 但app無即刻買左

12.9太大 我買11

買左了 256G 12.9 wifi+4g

想請問中文(拼音)同英文magic keyboard 最大分別係咪個中/英轉換?
因為中文有現貨美式英文要等成3個星期, 諗緊買邊隻
各位用緊邊款多??

美式英文

冇太多多餘碼

開心使用 最緊要自己用得開心

打中文會好D，有中文標點符號

六月頭買部有刻字 11" iPad Pro 話 27/6 - 4/7 到
去到今日都未 PFS 有冇咁好賣

美式magic keyboard要等嗎？

買左拼音
個 「中/英」位可以set返做caps lock
多左啲全型符號，同人民幣符號囉

要等 月尾至八月送到

點樣set其實

屌, 人民幣符號咁等美文算

呢個唔係德國個隻 差d

請教 而家kaiboard用實體keyboard打字可以用數字制揀字未

Apple pencil 唔用套揸得耐手好痛

禾有兩張11吋。。。。。佢寄錯左比我

諗咗好耐。少拎出街拎嚟睇電子書，有mbp16
唔會買magic keyboard 買11/12.9 好 ？
求屌醒

兩樣都唔買, 用MBP

買左三寶 做野好方便

想睇電子書

都睇得, 而家咁既環境, 儲個錢好D, 當然你生活無憂另計啦。

發現個內屏壞咗，黑色畫面時候好明顯一條藍痕，想攞去整，3月尾買，有ac+
有冇巴絲打分享下經驗，洗唔洗比錢？

唔使

最平嘅最平有銀色

On9, iPad Pro 128gb WiFi 全香港都無貨

啱啱買咗11" 64gb WiFi翻新$4399

又翻貨

二手仲放緊$4500-$5000

唔見有貨的？

有無link

要自己捕住唔係成日有

知行程都無人同佢收啦

有無ipad 2020 消息

其實翻新4399係抵
不過我本身有edu價就變得無咁抵
唯有等下一代 用住10.5先

琴晚上網訂, 岩岩今朝就有sms話有貨可以去攞喇

唔知今日iPad pro 128gb 有無貨呢

好彩上個月頭買左 個時IFC仲有存貨

12.9/128/灰色今日有貨

用緊個magic keyboard打呢段野。。適應下先

可惜早一兩日已忍唔到手買左中文拼音 不過照用

想問下magic keyboard美式同其他啲制係咪唔同？因為上網睇得美式冇keyboard位既正面圖

同美式smart keyboard folio一樣
利申
兩個都有

Thx

你寫筆記係咪用evernote多？

你地寫筆記係咪用evernote多？

用 Goodnote

Same

Magic keyboard for ipad pro 11 inch個 return會再窄啲，仲短過粒delete key. Smart keyboard folio就一樣長度

HKD58

香港人支持香港app

58 蚊。。。。

咁你有冇四AC+ ?
有冇買protector?
有冇買套？

都幾千蚊買得部ipad 啦

ipad 加magic keyboard
除左原生速成有無其他速成揀
kaiboard 唔support

無印呢個櫃桶放12.9吋啱啱好
但連magic KB就應該唔得了

已買

想問下11吋係咪少d出accessories
見到d keyboard多數出12.9
想買部用黎上堂同埋經常出街做功課用

Notability
有錄音

想問下有乜人部ipad pro 18 會成日 自動respring? 一日一兩次真係幾鬼煩

我兩個都有買

用開notability
比較習慣列表式 又可以錄音之後聽返take notes
用唔慣goodnote嘅版面
evernote未用過

有冇ching 買左三星T5/sandisk extreme sdd 駁ipad pro?
想知呢兩款邊個穩定啲

Ipad pro 2018防唔防水架？
如果懷疑入左水 去apple到有冇得即check?
Check會唔會整走mon貼？

jj插沙
學生買嚟上堂用18定20好？同埋容量方面用icloud 係咪唔洗買咁高？

官方冇話過防水
可以check

有機會，你搵得apple檢查=同意放棄mon貼
但撬開部機應該唔會整走你張mon貼

兩個機其實差唔多，cpu仲要係同款
不過有新就買新/翻新18

如果你個iCloud用嚟放相嘅話都ok嘅
如果你係電影/ app用爆咗就幫唔到手，因為呢啲一定要裝落硬件storage先得

btw 2020有128GB，學生用啱啱好，唔使煩

點解11寸咁好賣，好多地方都賣鬼晒，想買部11寸

都唔知邊度可以買

佢話係吸......
好似iPhone 咁，所以，mon 貼一定冇得留低

睇職員，有啲人iPhone 換電都keep到mon貼

其實佢地都係帶定頭盔，萬一應承左你但最後師傅整爛左張貼，咁佢就麻煩。所以最後都係睇師傅搞成點。

後者
三叔要買都買evo系列

前日上水瘋澤買左，開心使用中
偏僻少少既地區其實好多都有貨，不過要留意返唔係間間瘋澤都有做學生價

thz
買個sandisk 1T先

係咪9號出back to school

香港個back to school得啖笑

想問IPAD用既OFFICE係咪只係得OFFICE 365?唔可以用2019一次過買斷?另外是咪買OFFICE PERSONAL盒裝係最平, 我見出面三百幾蚊左右。

咁我等咗幾日先

Liquidtext

想買部12.9 128GB
周圍都無哂貨
有無咁好賣

Magic Keyboard 到手，滿心歡喜開箱竟然發現有2粒Button 甩漆，Apple D QC 真係

US 台灣好似送Airpods
唔係香港唔送下嘛？

香港都唔知幾多年無送過

而家買機要驗貨先得

最皇恩浩蕩係有年送個乜beats headphone
啲上即刻上肥花放500

之後好似無再送過貴野

琴日仲見到有air 64翻新機賣 點知一日後已經無左 有無咁快呀

大家邊度買12.9 mon玻璃貼？大約幾錢左右

星際 290蚊 AT

遲左一日買唔到apple care

點解要咁遲先買呢...
打去‭21120099問下啦‬

12.9間唔中會有貨，留意下apple store

成60日都都唔買，何必搞到咁呢

尋日諗住搞，後尾瞓左
今日部機寫有1 day left, 但click入去寫過左期

算了，反正好少拎出街

AppleCare cs有機會做到exception

試試先

11吋呢? 係咪只可以訂定一個月後

岩岩見到得LTE有現貨, 仲要得ifc
訂都要月底

而家仲唔訂仲遲先有

今朝有128 12.9 廣東道自取
等我返到公司坐低想買已經冇左
凸
btw 聽日有冇back to school?

想要128 wifi

訂左先，再每日捕下即日取貨，捕到再cut aos單

11'都冇貨

好誇張，出左咁耐都要搶

係因為而家起唔到貨姐

上水瘋澤有
已狗衝

其實iPad係咪唔適合用Mouse?
用過兩隻個scroll都好唔順咁
一係太慢一係就太快
同埋好似嘥咗個120hz mon

今日既事?

唔係用magic mouse 都唔係好順咁

啱啱星期日買
其實太和都有，不過無做學生優惠
依家暫時知道得上水有

有d遠, 不過都唔該巴打

goodnote 5 大家點睇？
見佢top paid 榜首

要果新手想畫畫用咩app最易上手？

去之前記得打去問下有無貨先
唔好信瘋澤個網
上次上佢個網話k11 musea 有點知去到又話無
我已經特登係佢開門個下入去買

內置notes app

你哋部ipad唔用果時會唔會關機
開足十幾個鐘唔用會唔會好傷電池？
apple嘢最驚就係電量損耗

iPad比起一般電腦最大嘅意義就係standby慳電+一掀蓋就用得
所以唔需要特別熄機

我部macbook幾年嚟都冇關機

ipad pro 2018 11
琴日睇netflix無電熄咗機
今日叉咗幾個鐘都係開唔返 淨係會show唔夠電
跟住官網做都開唔返機

呢個問題係咪一定要去天才吧搞？

apple官網學生價冇左ipad既？ 定係本身都冇？

係咪用原裝/pd charger?

我見到喎

用咗原裝/非原裝都係一樣

Back to school 唔知送啲咩

我所有ipad,iphone隨時standby

香港無左BOS好多年啦

今日買左部12.9, 唔知點解個手感好似中間脹左咁
好怪
大家果部係咪好係咁

Back to school 優惠係咪今日會公布？

同問

雖然WiFi版保養係全球，但係AC+ 換機就要喺返購買國家換

推返back to school

Back to school 無得門市拎? 見佢無得揀

嘩，已經要8月出貨

好似無，一定係寄上門

太好啦，終於唔使忍嗰班垃圾炒狗

夾埋airpods pro $700, 好抵

8月出貨

今年十月係唔係會出ipad 8 ? 諗緊買唔買ipad 7好。 見佢官網賣2599 好吸引 我見有啲小店平啲 其實有咩分別？ 如果32gb夠唔夠用 平時都係Netflix YouTube, thanks

唔急用就等下
32gb唔夠㗎，唔好慳

thanks 即係會出？

呢部平均一年一部 都差唔多時間
亦都有啲leaks 話下半年會出新版嘅平價iPad
不過未到嗰日都冇人知 只可以話有機會
唔急用咪等下

好咁等下先

好巴打

pro 11定air好？
差個120hz mon

air個mon好似MTR沉降咁撚樣
睇自己接唔接受到

Magic keyboard係咪全港都無貨

見過豐澤有不過要連機買先會賣俾你

cmk有現貨

cmhk不了

btw apple pencil刻字係咪得中文英文可以刻

張無記呀巴打

咁貴都咁多人買

sor 眼殘睇錯

有冇人會買 想收對airpod pro

Back to school 買左 iPad Pro 11” 256GB WiFi + $700 AirPods Pro

iPad 本身折 $400
即係 $300 買對 AirPods

原來諗住iPad pro 下代買，但係學生優惠好似好抵。點算好

急用就買, 唔急就等,
早買早享受, 遲買送airpods

紏結緊買pro定air

air 仲用 lightning 頭, 1代keyboard & 筆

btw: 糾結

thx bro 啱啱都諗左好耐個糾點打

似下年先有新ipad, 今次送airpods抵到爛啦，唔岩咪放出去囉

急用買都係要等8月先有貨

可能係清哂啲舊model
然後十月就出新款

今年有wor, 放哂風出平價ipad

就算有，Air 4 機會大啲，買pro既唔使再諗

會唔會係清埋airpods 2, 再出airpods pro lite

pro先啱啱update 2020 ver, 仲想點出新

所以要買pro個啲咪唔使再考慮囉

有冇爸打可以分享下

好似推遲到下年年初先有mini led iPad Pro update

mini led應該測試緊，傳2021上半年出

我嗰部冇嘢喎

咩價位

係咪彎左
你係2018定2020

New iPad 同 iPad 4 差半年

6000以上走唔甩

咁貴邊個買

舊機唔減，新機加價
iPad Pro X 64gb starts at HK$6999

屌， 上個禮拜門市買左， 做左大水魚

大把人買 冇錢買返air mini ipad

Pro都係7000幾

一直都講緊 7 月 9 日有 back to school
但唔知點解前幾頁個個講 back to school 都有負評

同埋 New iPad 同今代 Pro 好似，都係 CPU不變而只有 GPU 加強左 (當年 graphics 都叫 double 左 for retina, 今日只係勁 10%)

關於下半年 iPad line up, 我諗都可能會有 non MiniLED 的 Pro, 類似 iPad 3->4 咁只 upgrade CPU 而冇咩其他新野

首先，3月果部的 update minor 到太似一部過渡期的機，Apple 成日 J iPad 效能領先業界，我諗冇理由會比 iPad 粒 CPU 落後 iPhone 2代成半年掛 (09/2020 vs 03/2021)

另外，Air 3 已經用緊 A12, 再 update 就應該係 A13 (唔期望會用 A14)，但 A13 單核都勁過 A12Z，即係 Air 一 uodate 基本上就會勁過 Pro

不過以上只係我諗法，同出面傳緊的 10.8" iPad/下年出 MiniLED iPad Pro 完全唔夾，吹下水 only

出新pro而家都冇咁既產能

14日過左

有冇人知iPad version to walk in有冇貨

iPad Pro

我反而看得出貨慢唔係產能問題，今代 iPad pro 除左 LiDAR鏡頭之外都唔算新野，2018 都冇產能問題，冇理由 2020有。而且如果係產能有問題，用疫情做擋箭牌唔出 2020住都得喇

相反，Apple 一向就 renew product 先會出貨慢，因為避免儲左批死貨喺手

14日未過可以點

即刻去Apple store 問啦 好似可以退番差價 教育版唔知點計 去問下啦

打電話問左， bts 唔算係永久降價

出新你買咗舊就可以 back to school點會計

你應該打去問佢有冇得補禮物
而唔係退差價
（當然前提係你部機本身要用學生身份買）

見到unwire話bts無得分期？
姐係碌完打上card center都唔得？

講緊Apple自己搞嘅分期（香港冇）
Card centre分期當然可以

點解台灣平時有得分期又年年有bts

有無人知邊度有12.9” 128GB Wifi版
周圍問都無現貨

上個月先買咗ipad

+1

點解iPad pro 要八月先有

已入12.9 128 WiFi with Apple Care+ 加AirPods Pro
但要八月先有

成日都hi到隻滑鼠 就彈個notification bar落黎
有冇ching知有冇得熄左佢

12.9 我都好後悔6月頭唔買
睇住個日期愈推愈後

我4月買左12.9，個時間間apple store都有現貨，早買早享受

想問back to school係咪一定要有學生證之類
見d人話其實唔會check

抽人check

好耐之前買左兩張paperlike (for iPad Pro 12.9") ，而家剩左一張係到，有冇人有興趣收

我收到 email 要 check

荷蘭???法國???

有冇人用玻璃mon貼？本身冇用 但見到花咗就開始淆 諗緊買power support定spigen好[/s]

唔知magic keyboard 啱唔啱用呢

鍵盤係唔係必要

IPAD有咩APP類似android youtube vanced可以block youtube啲廣告

借問聲back to school幾耐冇出過？
上年同前年香港都唔覺有

另外想問問
12.9吋拎上手睇片會唔會太重？

$?

推

都4-5年冇

我覺得12.9個重量以佢嘅size嚟講算輕
但唔好諗住可以長期單手拎
手臂托住就OK

用嚟睇電子書的話普通ipad定air好啲?64gb定254gb好啲?見air貴成千幾2千蚊

12.9我會用架托住睇舒服好多

唔該

2020

search唔到有

今朝買左個magic keyboard,唔錯

想問下個Magic keyboard可唔可以Portrait咁癡部機上去？

有無人瘋澤用學生價買？知唔知可唔可以拎返bts優惠

Bts係Apple搞㗎喎

好似係jb tweak嚟

用ipad pro magic keyboard 可唔可以做到好似windows 速成咁

我=竹戈7
你=人火2

同埋按住shift 可以打英文？

應該係跟你最近簡過既字放1，唔可以記位

ipad 2020跟個條線係usb-c to usb-c，要特登買條usb-a to usb-c先連到電腦?

Ipad pro 12.9 case 有無咩平價選擇？
官方果個$749 好貴

死港女用黎寫下野畫下畫同煲劇
請問Air 定pro好

兩部都做到你講嘅嘢
iPad Air 個mon行60Hz
iPad Pro 120 Hz，用apple pencil 會再順啲

你都可以去apple store試下你feel唔feel個分別

部電腦冇usb-a嘅話係
不過都可以買adapter 嚟用

唉屌算
問左個bts絲打佢$700放俾我
都ok既反正如果我去Apple online store 買ipad起碼8月中先到
依家俾多7舊就早一個月收到AirPods

air3用家諗緊好冇upgrade pro 2020
好好好好好後悔當初冇買pro
有學生優惠1516緊

點解後悔？

一樣想知點解
BTS都諗緊買air 3粗用定係買pro好

mon同埋個喇叭真係差好多
air單邊耳仔

一路都話夠筆直一定係pro
air同pro既體驗係差天共地

介唔介意講多少少點樣差天共地?

64gb 怕唔怕用耐左唔夠位?
同埋唔夠位會變慢少少

屌 部ipad買早咗 有返校優惠

我覺得而家Air先係入門ipad

簡單既mon同喇叭一拎上手試下就明
SOC用A12X/Z 係比A12快一倍 只要做少少productivity（畫畫/執相/寫notes）既野就會感受到
仲有design/USB-C/pencil 2
各樣野加埋加埋
絕對值得比多果少少錢
除非你話買黎純YouTube/Netflix就冇咁大差異
如果唔係 有筆直上pro用4-5年係好抵

我買來打下機睇下片都係直接pro 唔洗煩
電子產品一定係有新買新 呢句嘢唔會錯

Magic Keyboard 是否必買？

我自己覺得唔係 不過我唔係專業用家 所以其實唔值得參考
你符合以下幾點可以考慮
1. 已經長時間習慣用ipad (少用desktop做野)
2. 主要辦工語言係英文 或者你打中文可以唔洗咁快
(中文輸入以速成為例好似同desktop有D分別, 無得背no. 次序會你慣用字改變)
(我去試個陣backspace速度幾慢下 對比desktop, 不過如果你打字無一定要求其實可以無視)
3. 有閒錢 (Magic Keyboard的確比市面上好多keyboard貴..)

我仲未接受到1,2 所以仲struggle係 pro12.9 + keyboard + 筆 定係 air + 筆就算
有錯請屌

pro 加 smart keyboard folio. 筆not a must

pro+folio+pen
smart 太重 拿mbp仲好

筆真係好睇職業
除左個個都知既學生 / 畫畫需要用之外
如果你有presentation既需要的話 (sales / 教師 / 執片 / youtuber)
或者你會持續進修/經常自學的話
支筆真係好必要

smart folio 係舊keyboard，我都用緊。新太重不了

但係magic 有trackpad 好似成部iPad 好用好多

太重，太貴，本未倒置，呢個重量用Macbook算

有冇人magic keyboard 壞壞地。
差左成晚都充唔到iPad pro
要直插部ipad先充到

Magic Keyboard 真係垃圾
1）個keyboard無得反去後面
2）QC 差
3）usbc 只可以差電

用返舊kb + 隻藍芽mouse / trackpad 仲好

真係咁差⋯magic keyboard...

咁我再考慮下

至少我覺得係，你要當個base咁用，不如買套BT keyboard mouse 放係屋企。咁重完全唔方便拎黎拎去，已經失去iPad的意思。
利用左幾代ipad, 而加ipad pro 12.9 + smart folio keyboard。旅行，娛樂用一流。唔好諗當netbooj用，只會哂9集

12.9 加keyboard 真係重

～600g＋ 700g 成1.3kg 不如我拎MacBook Pro 13寸好了

但係我買11' 唔知會唔會好d 大約1.1kg?

但Macbook 唔可以拆出嚟當tablet喎，其實用法唔同係咪可以直接比較？

但係好簡單 如果你想拎1部機出街

你會拎一部1.3kg iPad Pro
or
1.3kg MacBook Pro ?

當然1.3kg iPad Pro 比起MacBook可以remove keyboard case, 用途彈性高好多

ipad pro一個差一次電算正常？
一日睇一套戲大約個半鐘
睇youtube1個鐘
寫文件幾個鐘

咁如果 Macbook pro滿足到你所有用途，咪買macbook pro 囉

我無macbook pro，iPad Pro滿足晒所有要求，咁加keyboard本身就係強化佢打字嘅性能

如果你有macbook pro，純粹買部iPad Pro娛樂，其實連keyboard都唔駛買啦

如果比我揀買，我都會買iPad Pro，因為本身做嘢都唔用得私人電腦，主要for 娛樂用。有咗iPad之後已經好少開電腦，所以唔會諗買macbook。

如果我有Macbook Pro ，我諗買iPad Air都夠用

如果air 有12.9 同 usbc, 即衝

其實唔駛爭，最近有鬼佬喺ipadpro 裝左macos
不過要official 行到macos 既ipad 最快可能都要等2021年底/甚至2023年部ipad

再唔係，iPad裝app remote mac mini

想買部黎去旅行執相, 同埋炒股用
打機就睇下個期有冇GAME吸引啦

買部11" PRO會唔會好浪費?
上一部已經係MINI 2 封塵中

有冇人升左iOS 14 beta
說好的 YouTube 4K呢

好似要oled mon先有
iPhone 有iPad 冇

iPhone 做主力機唔敢升哎
不過佢新版接電話介面同FaceTime 好用好多

我都係youtube，炒股，pro 12.9。
絕對好用

keyboard個part我覺得要買輕的smart folio,因為你唔用cover好易花，用mon貼又會哂左

你用smart folio都會花架
加塊玻璃貼我又唔覺好大分別

係，我都花左

我都15 16緊magic keyboard定keyboard folio

請問下大家會點樣選擇12.9/11寸

揀咗11吋 想方便拎出街同返工用 同埋本身有macbook air

你咁樣嘅使用頻率係一日差一次？

平平地2手folio,包你無後悔

我覺得本身有手提電腦的話就簡folio，無就magic

除左一開始試玩 仲有冇人用LiDAR

粗用係咪air好d
其實bts優惠 如果用緊2018或之前既ipad
直上ipad pro 2020 真係好抵
但好怕彎mon
經常擺大脾 床 粗用

apple care有8折

我兩樣都有
買左magic之後冇再用folio

雖然本身唔係成日用keyboard，但有個trackpad隻手唔洗嚮個mon畫來畫去，輕鬆好多
用緊12.9“， 咩背囊咁帶，果d重量唔算得d乜

其實back to school係咪門市買/收貨時候show學生證就得？

有冇巴打用緊LTE版
係咪普通nano sim/clubsim esim上到網就得？
之前好似話要開特別plan/ipad sim

諗緊有冇需要出LTE
而家ipad mini用緊iphone hotspot
有時都幾煩同連唔到

如果只係普通睇YouTube/Netflix/俾阿媽玩下無聊遊戲
係唔係Air都夠做
本身有MacBook air做文件野

買最平嗰隻iPad都夠做啦

用緊air 3想升pro
如果賣咗部air 加錢換部二手pro
抵唔抵屌

諗緊11 定12.9好

Same 之前帶15mbp去旅行就係覺得重
471 VS 641 grams

11

想問ipad pro有埋magic keyboard打速成都只可以禁右制去下一頁？
同埋I PAD PRO裝唔到openvanilla?

Online 買 email 驗證

門巿買得教育價，唔會送AirPods

email?

唔係用@xxx.edu.hk
係會email 問你攞學生證明

係咪搵個人有student ID card scan一scan就得

望一望囉，又唔會scan嘅

咁其實搭個學生/屋企人send佢地學生證就ok

我頭先好似誤解咗
門巿：望你張卡，冇bts
Online bts：yes，你影相/ scan完覆返apple

都係嘅
本人就容許家長幫仔女買，證明都係隨機 check
不過唔好濫用啦，幾年前都係啲學生買完嘢即刻放出去搞串晒
大家冇咗bts幾年

都係，濫用到遲早冇埋/再加辣
買平機差價，當賣埋airpod都係幾百一千
搞到真正學生都難買就唔好

本身就容許

岩先去門市睇過 12.9加magic keyboard 係重過一部mba

絲打決定買11" ?
岩岩求其豐澤睇得11", 未對比到12.9

應該係11
但門市11同12.9都冇貨 得1tb 8月頭至中先有

係喎 原來官網都係要8月

我依家11’開心使用中
貪佢夠輕我加個keyboard folio 已經夠做